打牌術語考起高院翻譯 法官忍唔住笑 外籍主控一頭霧水

「碰」，打麻將術語博大精深，不同詞語帶有不同意思，今日就難到高院嘅翻譯人員。高院今早審理一宗謀殺案，辯方話證人在一個單位經營賭檔，提及多個打麻將術語，但審訊以英文進行，翻譯員要將呢啲術語「碰」、「上」同埋「一炮三響」等等譯成英文，翻譯員一臉無奈，法官李瀚良都忍唔住笑。

辯方大律師問證人係咪對喺單位打麻將嘅人定咗規矩，包括4人一枱、「只能碰、不能上」、不能「一炮三響」、不能「明槓、暗槓、搶槓」等。翻譯員要將呢啲術語譯成英文，顯得一臉無奈，笑住話「會盡力一試」。庭內眾人哄堂大笑，李官都忍唔住失笑，向陪審員話「相信大家都應該會明白」，但外籍主控就一頭霧水。
翻譯員終於將「碰」譯成「3隻同款麻將」，「上」就係「3隻順序嘅麻將」。證人之後話，「打牌一定要4個人打，唔係我定喎」，翻譯員及李官聽到都忍唔住笑，翻譯員更一邊翻譯，一邊偷笑。中午散庭時，李官以英語向陪審團講，「大家可以去食飯，唔使打麻將」。

係咩 碰

外國人都會打麻將啦，平時佢哋又點講㗎？

開槓係唔係叫two pair

都係碰 上 槓咁叫

日本人咪又係咁打

審緊謀殺案個法官都可以嬉皮笑臉
係咪可以告佢藐視法庭?

你同個官講

4條呀

Bump
Up
Bar
Eat Paste
No word flower, elephant eye, single single

咁碰係咪叫 three of a kind

定係 crash /touch

係喎 講下講下都無留意呢單謀殺黎

Big three dollar
Big four happy
Flower paste
Sea bed salvage moon

自摸係咪翻譯做Masturbation

共產黨打到黎喇，係咩 碰？？！！

屌
You small husband

殺人黎 嚴肅d

Clear Entrance
Mixed one colour
Pair Pair Paste

general eyes

法庭：第28庭12字樓 Court No. 28(12/F)
法官：李瀚良法官 Hon Li J
時間：上午 10:00 am 法庭聆訊Open Court
案件編號：刑事案件HCCC105/2017 [9/12+6]##
訴訟各方：HKSAR (香港特別行政區) v.NGAN Wing-chau (顏永周)
控罪 / 性質：謀殺 Murder
應訊代表：刑事檢控專員 Director of Public Prosecutions
丘焕法律事務所 Khoo & Co

原來係呢單

控方：疑兇涉殺人後肢解 分多次落樓棄屍
【本報訊】任職肉類切割員的被告顏永周，被控方將他工作所得的「切肉」經驗，與他涉嫌殺人後肢解分屍相提並論。控方指被告在五至六小時內，便成功肢解並分多次將殘肢運到街上棄置，屍體至今無法尋獲。他在涉嫌行兇後近兩周，終被警方拘捕。其後鑑證人員在其居所內，找到大量死者的血漬。被告在被捕後多次向警方錄口供，但卻講過不同的事件版本，他甚至聲稱他一名「神秘朋友」才是真兇。但控方直指他的說法，均是信口開河，旨在撇清與案有關。

被告被捕後，警方先後六次替他錄取口供。他起初稱與死者不相熟，僅在兩三個月前與死者和前外母（即死者姐姐）一起見過面。他曾問死者借錢，但已還清；而警員上門時他逃走，是因為害怕被揭發其非法入境的身份。

疑兇口供有不同版本
被告錄了三份口供後，其說法忽然一百八十度轉變，承認死者事發時在他家中，但兇手卻是另有其人。被告指稱是一名經常偷渡穿梭中港、從事走私器官的朋友「阿海」，在他家中用刀刺死死者。他回家撞破事件後，「阿海」叫他出外丟掉一些染血衣物，到他半夜回家時，「阿海」已不知所終，家中亦「清理妥當」。

被告起初更聲稱，其假身份「陳明」其實是阿海所用，但當警方找到涉案單位業主，證實單位是被告自己用「陳明」的假身份租用，被告才改口承認自己是「陳明」。

控方指，被告口供述及的所有版本，均非事實真相，所謂「阿海」更完全是子虛烏有，實際情況是被告在前年五月一日晚七時至九時期間殺掉死者及肢解，然後分多次落樓棄屍。

平時睇YouTube 班日本仔打牌唔出聲

自摸係咪叫 diy

self touch

吃 碰 立直 湖 哩d會講

唔會請自己打佐隻咩牌

講野細聲啫
正如去一間餐廳淨係聽到啲中國人鬼殺咁嘈聽唔到日文一樣
唔係日本人唔講野 係靜靜地講啫

可唔可以譯埋呢段
唔識點同人解釋 我同你買旺子五千蚊 同埋 八婆你居然收埋四條底褲

所以香港唔應該再用英文審案
翻譯多餘又麻撚煩

你癡咗邊條線

政府個主控官係鬼佬先用英文姐
一般2邊律師同個犯都係本地人就用中文打

再次證明廣東話地位係低等D
廣東話都唔識可以做主控
所以唔好怪D中產淨係同D仔女講英文唔講廣東話

咩戲?

Side bet $5000
Bitch you hide 4 underwear?!

老謀都審到咁歡樂

一切以英文為準

呢句好撚正

He masturbated the ocean floor MOOOON!!

關打麻雀咩事

校園3缺1

👍🏻

美國牌最大特色就是可以換牌，每家可以換三張。莊家有權可以要求再換一次。

NEXT TIME YOU PLAY 麻雀 VERY QUIETLY!

點計都係four in a kind

問咩戲嗰位巴打00後？

台牌

蛇 三條 四條

變高質創意post

法官有冇搞笑
謀殺案黎架 咁都笑得出

台灣牌無截糊一炮三響舖舖拉

呀水都知啦

聽講共產黨會收返香港喎....

Door front clear
Three dark kan
Niggu Niggu

door front clear
four back one
single single elephant eye
one touch five

用flush同straight應該易明啲
分別只在乎5張定3隻

喔，槓

Don’t touch me

如果單案同小學雞玩捉有關仲陰功

上捉上下捉下
冇河冇V冇自解
有隔牆冇穿針

up catch up.......

語言都分到高低？ 咁普通話同廣東話邊個低啲？法文高啲定德文低啲？

清一色嚦咕嚦咕雙般高
象眼門清一摸五
二百番位位四千一百萬
啊你係莊 加多一番多廿萬
不過算啦攞去醒賓妹

應該點譯

有聲

屌拿星我記得有英文字幕架

我個名應該點譯

Seabed get moon?

clear one colour niggu niggu double same high
elephant eye door clear one touch five
200 fan, 41 million everyone.
oh, you are the jong, plus one fan, 200 thousands more
but fine la take it to wake up your domestic helper

世界麻雀大賽規則

唔好打咁大喎 360

電影字幕組將被傳召上庭

碰 = Hit
上 = Up
一炮三響 = One gun three hit

所以只能碰、不能上就係 Only can hit cannot up.
No one gun three hit
No clear 4 pair, no hidden 4 pair, no rob 4 pair

千祈唔撚好
利申: 譯過

two pairS

咪撚戇鳩啦五毛

呀sorry 唔記得要戇鳩先做到五毛

講咁耐都未有人質疑牌例。

當佢竹館例「只能碰、不能上」、不能「一炮三響」都算啦， 邊有不能「明槓、暗槓、搶槓」呢條例架。

咁誅同鬆呢 ?

謀殺案搞到咁歡樂

食糊叫9飛 點講?

又話我地港產片唔認真架喇

Nine son lihkg

多餘，成個遊樂場咁就係因為個垃圾法官唔識中文，好心炒撚晒唔識中文既法官喇，浪費稅金做翻譯

文科人不以邏輯思考
只跟權力動身

究竟你係需要驗眼定驗腦?

9 combinations to win the game

廣東話真係好難有一種語言翻譯得傳神
泰文唔知得唔得

麻你老母將咩食屎狗，麻雀呀仆街，又想偷偷地改香港人用語

正統漢語當然一流喇,啲胡語根本比唔上

你個名

英文已超越實用，已是目的不是手段英文係宗教黎

成村人就佢

中文母語既人點以英文為準？弱智？

語言學上無
社會學上有

邊個同你講一定係跑馬仔
自己開檔訂奇怪規矩打雞四唔得？

你先要驗，美國係咪用母語審？

叫佢譯台灣牌就仆街了

其實好有問題 中文個語氣好難翻譯 我記得有單案係因為個語氣翻譯問題要重審 因為個原審個官係唔識中文

呢副牌係咪最易譯

俾機會你睇多次個標題

Fuck yah i wank

lm

睇過人地打，覺得幾好玩

讀錯nigga nigga就碌柒

戇鳩
總之有一方唔係用本地語就唔該收皮，嚴重影影效率

連語言話事權都冇
連登仔仲話港獨
港獨完又係英文母語鬼佬玩哂

槓上自摸要點譯

留著處女是為了給白人破

niggu niggu

死者屋企人笑唔笑得出？

Next time you play 麻雀 very quietly
Let's go.

係fuck呀

究竟係邊套？我諗爆頭了

Sor 自膠 睇到了

個官原來不嬲幾幽默：

負責審理本案的法官李瀚良一向予人敢言、判刑情理兼備，為人更有幽默一面。

李瀚良任裁判官審理一宗虐畜案時，一名男子不滿機場緝毒犬死跟着他，於是踢傷牠的鼻子，李官在庭上指緝毒犬靠「個鼻搵食」，揚言：「如果可以判你（被告）社會服務令，我就判你執狗屎。」

李官不時在庭上表現幽默一面，如審理本案時，代表第三被告張善恒（阿K）的大律師向首被告曾祥欣（阿T）指出，事主張萬里（阿J）案發前曾向他借款，金額由500萬下降至30萬元，質疑他當時連潛逃到台灣亦要家人借款，能否有30萬元借給阿J。阿T聞言反駁，「我將屋企啲Hermes賣咗，都有錢嘅」。法官李瀚良聞言問道：「咩係Hermes？」惹來庭上眾人哄笑，法庭傳譯主任解釋是名牌手袋的牌子，李官即恍然大悟，笑謂「我讀唔到呢個牌子嘅法文名。」

重人情味 輕判虛報港成疫埠少年
例如2003年沙士肆虐，一名14歲少年盜用傳媒網頁發布「香港成為疫埠」的謠言，各界以為會重判該名少年時，李官卻輕判少年接受社署監管一年，並安慰他：「不要因今次事件而耿耿於懷，窒礙你對電腦的興趣」，可見李官充滿人情味。

語言係包含好多文化野係入面，你唔識果種語言係唔會明，然後一關係到文化野就好難比較到，正如你冇得話新年比聖誕好。至於你話咩社會學上我諗你係話對社會既貢獻度？的確有好多西方既制度同知識都係以英文表達，但係英文點解咁普及？係因為佢夠簡單易學，可以將唔同語言譯成英文表達。但係照咁講係唔係即係話普通話地位都好高？一樣易學，仲係成十幾億人既母語，咁係唔係普通話價值高過廣東話？唔係丫嘛。

係邊一單？

點解殺人會關打麻將既規則事

套戲2012上 咁你都搵到位扮老屎忽 好野

好大聲

Eat Paste

牌要打架仔！

開幹咪四條 碰咪三條

日麻⋯

阿sir 我發冷啊

其實係有英文架, 係個翻譯唔識,
外國人都有人打麻雀

條傻鳩柒撚到

翻譯比人撚到發發聲
有無法庭翻譯巴打講下遇到咁會點做

00後

你都識2012, 6年連movie clip 都未睇過
講娛樂,港產7日鮮收3000萬又唔知
講時事都, 早排導演藏假銀紙案都大把FB,討論區出過呢段
上咗深山定劉馬車咁坐咗幾年呀？

睇過實記得?
個個都鍾意睇戲?
睇完新聞一定要去搵套戲黎睇?
套戲咁撚威要全香港既人都睇過晒?
你自己日日mon住連登FB就要全部人同你一樣?

「打牌一定要4個人打，唔係我定喎」
笑撚左......

Three of a kind

原來呢單就係佢判
btw 唔識Hermes都叫幽默？

睇過都唔記得咪証明你廢囉
唔睇戲可以, 新聞都唔睇都得,証明對其他嘢都係唔關心, 咁同坐幾年冇分別
睇完新聞唔一定睇全套,但連新聞clipping 都睇唔晒咪等同走馬看花
係你以為人人同你一樣啫, 單案審都成個月, 周圍都有報過, 你係要話睇唔到實OK嘅
人地問吓就屌人認老屎忽, 你最老啦最清高啦

無啦啦問人係咪00後都唔叫認老屎忽 定係你想關心下人地幾時出世
咁你解釋下人地幾時出世同知唔知電影台詞有咩關係

大把戲上咗十鳩幾廿年你都冇睇過啦
你上咗深山定坐咗幾年?

我問咩？你on99就唔好衝出呢柒啦
你連我一個point都未解到摺埋一二便啦
你仲低質過樓上果位

你要話佢問人係咪00後唔係扮老屎忽呀嘛
咁你咪解釋下點解無啦啦要問人係咪00後 同識唔識句台詞有咩關係

識唔識套戲已經講咗，你閱讀理解有問題請睇多兩次
我係屌佢人地問句就話人扮老屎忽，佢同人扮老屎忽一樣衰格
至於你倒因為果問埋D廢問題，所以比佢仲低

你話你係屌人話人扮老屎忽個行為
但你打啲嘢係屌人點解唔識套戲台詞喎
屌人扮老屎忽有咩問題?
下下以偏概全 用部分人行為講晒成個年代嘅人已經on9
十足十以前啲 依家啲90後 post
定以前被人屌得多 依家有機會就要屌返下一代平衡下心理咁可悲
仲要扮錯老屎忽 想用套2012年上嘅電影黎笑2000年出世嘅人
有咩唔屌得

兒登仔出名係反社會憤青
算鳩數啦 佢地最叻一邊屌班廢中廢老話後生仔唔捱得 一邊自己又屌00後

上雙登 勿認真

佢話人扮老屎忽，我有提過合理據套嘢多方面有出現過，未見過機會好細。
你D問題有冇俾過例子理據，一味拉拉拉到90後屌00後，我D例子一樣都駁唔到，有如你自己講佢屌得人扮老屎忽，我有理有據唔屌得佢話人嘅
以偏概全嗰個都係你自己啫，一味話人老屎忽屌後生

其實你都唔識中文

睇多次啦

我已經喺對面留意左你幾日㗎啦

Pong (Chinese: 碰; pinyin: pèng; Cantonese Jyutping: pung3; Japanese: ポン; rōmaji: pon) three identical tiles, triplet
Kong (traditional Chinese: 槓; simplified Chinese: 杠; pinyin: gàng; Cantonese Jyutping: gong3; Japanese: カン; rōmaji: kan) four identical tiles, quadruplet

Pong (Chinese: 碰; pinyin: pèng; Cantonese Jyutping: pung3; Japanese: ポン; rōmaji: pon) three identical tiles, triplet

Kong (traditional Chinese: 槓; simplified Chinese: 杠; pinyin: gàng; Cantonese Jyutping: gong3; Japanese: カン; rōmaji: kan) four identical tiles, quadruplet

2018年5月17日
荃灣工廈石棺藏屍案主審法官李瀚良患急病，無法短期內再處理審訊工作。有傳言指，李瀚良懷疑中風入院。高等法院指，案件不可能押後再審，決定解散現有陪審團。案件將會重新排期，並另選新一批陪審團審理。法庭下令現有陪審團成員在解散後，不得對任何人談論本案的案情，包括親友閒談或在網絡、社交平台披露相關資料。

好返啦 ？

謀殺案點解要用麻雀來講？
有咩關係？
其實單案發生咩事？

前年5月深水埗發生的無屍謀殺案，控方今(22日)於高院傳召一名曾居於案發大廈的女鄰居作供。她表示事發後協助警方調查，在翻看大廈的閉路電視片段後，認出男被告於案發日多次進出大廈。惟辯方質疑其口供的可信性，指她靠假結婚來港定居，並於該大廈單位內經營賭檔，因此與警方協議下，謊稱認出被告，女鄰居否認。

報稱肉類切割員的51歲被告顏永周，被控在2016年5月1日謀殺其前妻的阿姨陳秀華(62歲)，及阻止其屍體獲合法殮葬。控方證人楊雪媚供稱，2010年來港與夫團聚，初時居於案發的長沙灣道怡家大廈，後來獲配公屋後便搬走了，而她做地盤工作的丈夫，則指新居交通不便，繼續居於該大廈。

她稱丈夫的工友有時會去其單位打麻雀，她在2015年11月由雀友介紹認識本案被告，之後被告都會來打牌，她後來才知被告亦住在同一大廈。她在2016年9月到警署觀看閉路電視片段，認出被告在案發日的晚上及翌日凌晨，多次進出大廈。

在辯方盤問下，楊承認在2010年和2015年，2次因在其單位經營賭檔被定罪。她在庭上堅持該單位只供聯誼，但承認有向雀友「抽水」，惟強調「抽水」的錢僅用來買啤酒食物給雀友享用。楊也同意，被告向她透露經營外圍六合彩，她亦曾向被告下注。辯方更指楊曾告訴被告，她和「丈夫」只是假結婚以換取來港定居，因此她和「丈夫」是分開住；楊對此表示「我無講過」。

另外，楊不同意辯方所指，她是因被警察知道經營賭檔，因而與警方達成協議，指稱被告在閉路電視片段內出現。她稱前年5月中首次去警署時，已知被告已被捕，因為她聽到有探員說「如果佢唔係作賊心虛，就唔會跳樓。」不過法官隨即表示，此句評論對辯方帶有偏見，指引陪審團毋須理會。

她亦不同意辯方稱，警方在她看片段前，已預先跟她說「阿明(被告向人聲稱的名字)殺咗人」，指明她要把被告指出來。楊表示，警方當時只指示她「有邊個你識嘅，就指出嚟」。

庭上今日發生小插曲，在辯方指控楊經營賭檔時，指她有在單位內訂下特殊規則要雀友遵守，例如「只准碰，不准上」、「打50/100」、「一炮三響」等。法庭傳譯員將這些詞滙，譯成英文時差點被難倒，經過反覆推敲後，最終亦只能用英文將這些詞彙解釋一次，引起全庭哄堂大笑。

你自己鍾意定條規矩淨係準自摸都得添。
所以咪俾人笑你 on 9 囉。

話明自己規矩梗係得啦
由頭到尾都係你無啦啦將竹館例拎出嚟套入去

廢乜撚 你個腦淨係用黎裝啲電影對白?要過目不忘?你睇完套戲係咪會背晒個劇本出黎
睇新聞點解要睇片?唔俾人睇字?咁撚惡?
仲要我睇新聞都冇見啲記者會include埋低俗喜劇既對白入去段報導到
你自己上FB連登見到啲100毛式抽水片就當自己好關心社會時事?
點解一套戲出名就要expect所有人都睇過同記得?
marvel夠出名啦 係咪要全世界都睇過仲要記得晒啲對白?
你都弱鳩智 冇睇過咪冇睇過 好撚出奇??

唔使驗喇
呢條五毛嚟
直接拎去堆填就得

你主子臭閪支那最有效率啦
唔撚使審就可以坐返十碌八碌
成個新疆就咁變做集中營都得
幾有效率

你認冇睇過咪得囉，周圍報睇過唔記得都得㗎，你廢又弱智我唔會阻你㗎，唔被得人寸自己就唔好咁大聲

冇睇過個個又唔撚係我
我一直都話冇睇過好撚正常
你就死都要話有咩可能冇睇過 FB討論區都有 又話坐咗幾年先會冇睇過
冇睇套電影就叫做唔關心社會
邊個弱智呀?